陶傑：港女在日本酒店發爛渣

大阪地震，有港女由小樽趕赴札幌，預先訂了酒店，遭到拒絕入住。港女即「發爛渣」，在大堂喧吵，聲稱「明明畀晒錢」，又稱「花了一萬日圓乘的士趕來」。

日方無奈就範，唯引起香港人反感，認為是「港恥」。

問題在於「發爛渣」。

訂好的酒店，若遇上非常時期，也可以不讓人入住。這方面協議必有條文：酒店當局保留權利。即使天皇巨星，住進總統套房，吸毒刑毀傢俬，拔刀喧嘩聲稱要自刎，即使訂了三個月，乘直升機在酒店天台停機坪進出，酒店當然有權不做巨星的生意，即刻逐客。

七級地震，狀態如同戰爭。當時有如世界末日，任何日本機構，當然本國國民利益為先，準備最大的空間，收容本國的災民。

所以不是不接待這位港女，而是請她將房間騰出來。那間房隨時可能安置七八名災民。如果我是總經理，也會這樣決定。

因此酒店控股的蒙特利酒店集團，事後即發表聲明，說明災難狀態危急，暫停營業，但對於所有早訂了酒店房間的貴客，包括這位港女，引起的任何不便，並無一字致歉。

港女平時喜歡旅遊日本，歷史凡至少二十年。可惜只限於尋找美食，嘻哈Selfie。日本文化內涵，不論港仔港女，香港人多年似乎無半點潛移默化，日方賺了港女的錢，也希望大家提升一下水準，唯事與願違，不免遺憾。

日本大正學者芳賀矢一，有論日本國民性專著，指出日本民族性有十徵：一忠君愛國，二崇祖先尊家名，三重實際，四愛自然，五樂天灑脫，六淡泊瀟灑，七纖麗盈巧，八清靜潔白，九禮節禮法，十溫和寬恕。

地震災難時期，外國人訂好的房間收回，日人優先，另行安排港女，至少符合上列民族性之一、三、九。

港女去日本多次，遇此危機，人家不讓你進房，你看看周圍環境氣氛，應該也做到第六點之「淡泊」，第九點之「禮節」，第十點之「寬恕」。

當然，日方酒店也有不足，既然對方口口聲聲錢錢錢，那麼按訂價，原銀奉還，再加兩倍，另附計程車費成本一萬日圓，微笑着告訴她：不錯，你訂了房，但今晚我們放你飛機。正如有許多中國人，訂了北海道溫泉酒店，沒有通知，也沒有來。現在盛行都叫Hong Kong，China，對吧？

然後再問賠這許多，還夠不夠？說罷再加送一枚五毛錢港幣，告訴港女，對面就有一個扭蛋機。

如果唔係等錢駛
邊個想忍呢班粉腸
有朝一日有變
呢班柒頭就冇得返鄉下

大阪地震？

信守承諾原來唔係日本文化

19果然係廢人廢文

唔俾人入住都應該要通知當時人啦唔洗我教丫嘛
會唔會改善下服務去聯絡下客人

中國人自己都有句野叫「人離鄉賤」

Out 架啦
走難就當自己上賓
你睇大陸喱
某d港豬

當初賠錢咪得

有話唔賠咩

睇連登ok嘅，有時有令我耳目一新嘅觀點，比如有人話咁港女就唔係人?呢個+港女放爛渣，真係唔識定奪，就好似廢老vs南亞佬，唔知邊個好，唔想why not both

最後個句係咩意思

用五亳子當100yen單新聞

連登今期大愛撚上身
個個都同情港女，怪人地幫左自己人先
咁做咩唔包容下蝻蝗

然後再問賠這許多，還夠不夠？說罷再加送一枚五毛錢港幣，告訴港女，對面就有一個扭蛋機
咁都抽到

換著係大媽發爛，佢哋又雙重標準。

係香港發生，你幫蝻、蝗先又會俾人屌

19才子都同連登仔唱反調

濕9都信埋d濕9新聞

又一件踩港五毛
第日港獨成功後 佢就會被清算

國人優先都講得出
下次去食飯 香港人唔洗排隊

仲要講到有災難 只顧自己人好合理
咁佢地食物水源都咁緊張
應該唔好賣比外國人

要班外國人 訓街 餓死 渴死就啱
反正地震係日本 你地港人係日本係唔會受到影響

其實日本唔係一直奉行災難前國民優先既咩？
幾時要求日本變得咁大愛？

咁個港女都錯唔哂姐
相比起d 蝗蟲既核突行為差好遠囉

原來係蒙特利，呢間野啲態度係真係閪，尤其係對外國人，兩年前既冬天住過，我到呢家都記得Lobby條仆街既嘴臉

咁你叫日本人咪做外國人生意啦
在商言商
地震都叫人取消訂房唔好no show
心諗你都膠嘅 正常知地震未出發老虎蟹都唔黎啦
哦
依家人到咗又話唔俾住
你玩撚晒啦

佢地好應該支持rapefugees welcome, d難民好慘架

唔好講咁多，除左幾年前既網上留言之外重有無可靠來源係講扭蛋機？

秒

大佬協助本地人都唔夠人手

屌
臨尾咪又係粒番頭盔話日本酒店也有不足

已經講咗改善下服務
唔係咩都用借口就ok
你估個個都馬時亨？

啲咁低質嘅飛機文連登仔都咁鐘意睇

香港人俾咗錢就係上帝

日本世界第一你識條鐵咩

你試下係上海訂完酒店去到先話唔接待遊客
睇下啲連登仔會點講

最後果段抽乾晒喇

經濟政策原來可以同人道救援措施混為一談

/地震災難時期，外國人訂好的房間收回，日人優先，另行安排港女，至少符合上列民族性之一、三、九。/

佢所謂嘅「另行安排港女」，酒店係直情趕佢走，lobby都無留比佢

如果港女因為喺天災時期，仲堅持要求一人獨享房間，咁可能唔啱。但佢只係要求同其餘災民一樣，想要有個室內空間避下，但呢樣野都要喺所謂「發爛渣」之後先換倒番嚟。

駁唔到

睇字個口都乾哂.....

HongKong, Chi Na
唔要啊

其實好簡單係香港人個心態係....有錢俾就係客...唔會明有好多人野...比錢更重要.....
人地最後俾地方你過夜已經仁至義盡....

抽水post

你個fd應承左你請你去旅行， 但佢而家病到死死下去唔到。 你就發晒爛渣話佢無口齒。

先唔講港女今次啱定錯，你夾硬屈埋扭蛋單嘢落去做乜鳩

感冒童單野仲懷恨在心

有幾低質呀，講黎聽吓

你邊到睇返來？

好聲好氣要求留係大堂，但酒店仲趕佢走， 呢樣野有發生過？

建議你再睇多次篇報導

你覺得個港女會同記者講，酒店有另行安排比我，但我唔肯，死都要留係酒店。

咪撚鳩
十九唔睇抄登架

咁事實有無退錢？應該要退錢喎最起碼

成班垃圾連登仔

問題係個港女當時係日本都算係災民，嗰時又冇飛機走佢係日本佢又冇人冇物，佢係日本唯一可以有瓦遮頭得佢book咗間酒店，間酒店唔比佢住分分鐘真係得訓街，日本人可能仲可以搵到啲受災冇咁嚴重嘅親朋戚友屋企住

唔係話比咗錢大晒問題，係佢當時唔咁做分分鐘流浪街頭嘅問題

如果唔退錢又唔比房就好過份下喎

咁錢就實會退嘅，你始終無住到。

你個fd應承左你請你去旅行， 但佢依家中咗六合彩環遊世界世界大富大貴。 你就發晒爛渣話佢無口齒。

真心一問, 已經知當時六級地震, 本身個女人身在小樽, 佢仲專登走去搭一萬YEN的士去札幌係期望想做乜?

札幌都變災市啦, 你係遊客都仲去會唔會太奇怪呀? 去睇人哋啲地爛成點呀?

舉例唔恰當

//鮑小姐於是在酒店「發爛渣」：「我話咁而家點樣吖？我而家已經嚟到！」最終酒店讓她在大堂住一晚。//

其實睇報導，個「發爛渣」可能只係好惡咁講咗幾句野，拗到最後唔比入住，「咁我而家點呀！」，跟住酒店話比個大堂你，港女無奈咁ok囉。

可能係好小嘅一件事嚟

陶傑誤引兒童自瀆過度潮文事件發生在2009年7月24日晚，陶傑在商業電台《光明頂》節目中誤引兒童自瀆過度送院潮文，以此嘲諷「模現象」。當時另一主持鮑偉聰談及「電車男」陣容頗大時，陶傑便引出兒童自瀆過度送院潮文：「 我睇到單新聞，有個細路仔買咗啲模寫真集，返到屋企連續10個鐘，關埋房門無出過嚟，就做緊一種發育期間血氣方剛的、屬於單身男子、據說中醫話好傷血氣嘅行為，終於十個鐘頭不停，阿媽喺出面拍門送飯入去又唔開，結果搞到兩眼反白，口吐白沫，要白車送入去醫院……」期間，嘉賓主持林敏驄和另一節目主持鮑偉聰聽見，皆感驚訝。林敏驄更對陶傑開玩笑說：「你自己諗清楚係口吐定係咩先?」（你自己想清楚到底是口吐白沫還是在哪裡吐白沫?）接著，另一節目主持鮑偉聰問陶傑這是否真事，陶傑回答這是真事，並說是因看到高登討論區的帖子才說出來，又補充：「十個鐘頭，車輪式」。後來鮑偉聰再追問下去，那小孩是否購買了各少女模特兒的寫真集，陶傑表示不知道：「唔知呀……總知係對住啲寫真集，咁樣，咁，咁，咁啦」（不知道啊，但肯定是對著那些寫真集，那樣啦……）

我個fd未去都有得退，呢個去左會冇得退？明顯係條港女賴麗唔走蹬

嘩 呢度風向又唔同晒嘅

唔知child登仔遇到依啲情況會點
咁撚偉大，到時一定係答對方
「好啦，比啲受災居民住先啦，我雖然比左錢，就算自己係日本冇人冇物，訓街都唔撚緊要嫁，日本人遇到地震就係災民，外地人去到日本遇到地震就唔係災民，所以無所謂的」

點都好我都一定唔會發爛渣

心平氣和搵酒店求助比我留係到

北海道地震呀 19才子

不如將同一件事, 人設轉成蝗女由深圳落黎香港既酒店, 話香港人有杯麵分佢冇,唔公平
呢度仲有幾多會話酒店分野比災民優先係唔啱

鍵國派：19都做埋踩港五毛

討論咗咁耐，仲有人咬定發爛渣先有得留大堂。

原來連登有咁多大愛人士

連登仔又對文妓 啲飛機文當神咁拜

由無咁震嘅小樽去震到癲嘅札幌
跟住話訂咗酒店要住

去旅行去到盡

報導係咁講
你要FF報導以外嘅野冇得好討論

然後再問賠這許多，還夠不夠？說罷再加送一枚五毛錢港幣，告訴港女，對面就有一個扭蛋機。

好撚仆街

職員說因無水無電拒絕讓他們入往，「我話已經畀晒錢，佢入去要問經理，咁問完經理之後都話sorry唔畀入住。」

鮑小姐於是在酒店「發爛渣」：「我話咁而家點樣吖？我而家已經嚟到！」最終酒店讓她在大堂住一晚

呢段係報紙佬轉自鮑小姐，標題係報紙佬消化完件事再作，
你覺得邊樣客觀性高啲？

自己利益有損失時咪大愛左膠
自己利益冇損失時咪笑人大愛左膠

你憑空FF又客性好高???

我係憑段報導內文推論成個流程，講到段對話係我自己老作咁，
不如咁講，你試下唔睇標題，就憑呢段字你覺得酒店有無趕佢出街？
你仍然覺得係有，咁就算喇

佢嚟度--> 唔俾佢住 --> 佢話畀咗錢 --> 職員問經理 --> 都係唔俾佢住 --> 發爛渣 --> 最終酒店俾佢住大堂
俾咗兩次機會都唔講留佢喺大堂
如果酒店想收留佢點解唔一早講???
酒店拒絕一個遊客同趕佢出街有咩分別???

你平時去酒店CHECK IN唔到，
係咪等同職員趕你走，連坐大堂SOFA都唔畀呀？
個職員點知你會唔會有其他留腳點呀？
鮑小姐係咪弱智到無職員帶就唔識留喺大堂自動自覺瞓街呀？
你最多話職員唔夠貼身同醒目，話等同趕走完全講唔通。

本土優先唔係好正常咩
係香港先咩都腑客為先姐

Cls
本土優先係正常
但你都無理由趕人走，叫個遊客訓街
唔係話要俾足service 佢，但都唔係咁趕人走呀

你book酒店會唔會同一日book兩間???
正常人都知唔會有其他留腳點啦
無職員帶仲留喺大堂咪俾人屌賴死唔走囉

你book酒店會唔會同一日book兩間???
正常人都知唔會有其他留腳點啦
無職員帶仲留喺大堂咪俾人屌賴死唔走囉[/quote]
點可以假定一個人無其他地方可以去？職員係你肚入面條蟲？
同埋你呢句就真係憑空FF啦

點可以假定一個人無其他地方可以去？職員係你肚入面條蟲？
同埋你呢句就真係憑空FF啦

如果呢件事係支那發生19就會話支那小農DNA,各家自掃門前雪自私自利,亦唔識遵守承諾.

條友不嬲見人講人話 見鬼講鬼話

其實我覺得係合約精神問題
你因天災來唔到...酒店會退錢比你？
如果合約無寫...投訴是對的

呢個係19才子最鍾意講嘅常識
請問一個遊客拎住行李走去佢預先book咗嘅酒店度
但酒店唔俾佢住 佢仲有邊度可以去???

隔籬post已經有連登巴打屌緊佢賴死唔走

所以過幾日睇定風向先出文.如果風向係同情港女就會將件事spin去支那到,話如果支那發生就成間酒店冧,大堂都唔會有,更加唔會有商舖俾你買野食.如果風向係指責港女就出呢篇.

呢種見風轉舵既文妓係香港一直都好受歡迎,抵佢發達.

呢次點都係日本酒店錯

做生意最重要係信
違反契約精神
日本仔唔係信字起家？

呢篇唔多得

雙重標準既野你吹咩

根本支持港女既都係中二病上身

可能佢會去附近其他酒店睇下有無香港人，打探下消息，
可能佢覺得無房住好難受，所以再試下搵有無更好嘅落腳點，咩都有可能發生，
退一步咁講，就算職員覺得無其他方法都唔問，最多係蠢，點談得上趕人走？

同埋你講連登仔，大把連登仔乜都屌一餐架啦，
你咁CARE連登仔咁隔住個MON罵你，不如唔好做人啦。
重點係職員有無罵佢擅自留喺大堂賴死唔走呀？

事實證明有班人唔明就係唔明
其實林夕+19都已經講到一清二楚
仲係無法理解嘅人應該反省下自己

錢俾要求返客戶權益都有錯？又唔係無理取鬧

日本酒店係處理手法有問題，港女只係衰on9

上面已經有人話經濟政策同救援唔可以擺埋一齊講

其實件事換左係香港人受災同支那遊客,相信所有連登仔都本土優先,支那你死你賤

自己冇事:本土優先,反大愛包容

自己出事:你地要大愛包容,唔可以本土優先

都係個句仇女狗仆街死

退錢就應該無人會反對嘅，不過之前有人討論過，因為唔知條女用咩方式訂，所以唔肯定係咪直接問酒店退。

BTW，佢嘅意思應該係，唔係話畀咗錢就可以凌駕所有嘢，包括地震時仲要住房。

要搵先有 即係你都承認當刻佢冇其他落腳點囉
你唔提供協助 唔理你蠢唔蠢 已經同趕人走冇分別

人地拒絕你你仲留喺大堂
呢啲野支那人先做得出
呢個又係基本教養同常識問題
我相信港女點衰都唔會衰過支那人

你係冷血狗？

一講到日本 有D人自我矮化就太勁

*得

日本人尻起上黎真係可以好賤,
有做生意就知

呢個時候唔係應該吹奏BNO咩？

職員係拒絕入房，唔係拒絕你留喺酒店呀，
你覺得咁都無教養，我真係無嘢好講。
如果你堅持無主動提供協助=趕人走，咁你就繼續堅持啦，廢事同你再拗。

睇內文啦發爛渣

如果一個支那人去酒店check in
酒店唔俾佢上房 但佢仲大模私樣攤喺酒店梳化度
你覺得佢好有家教???

連登
女人=原罪
日本=神

就咁睇啲壟段都知
同日本仔做生意真係攞黎搞

無你咁冷血

換個角度
比港女鬧好
定比日本人鬧好
好好招待港女
但待慢災民
比日本人知道
後果會係點

唔講以為得酒店有得避難

札幌市內設多個避難所 有滯留港人留宿

其實呢個比喻唔貼切，
喺災難發生期間，酒店大堂係避難中心，
我唔會罵一個擅自留喺避難中心嘅人賴死唔走囉。

所以我話職員唔可以假定遊客無其他落腳點囉

標題係咁寫，但我睇內文後得出嘅結論唔係咁，
當然你可以唔認同我嘅推論，但我唔係憑空FF

抽得幾應

哦 而家你又話酒店大堂係避難中心
咁係咪應該無論係咪遊客入嚟講啲咩都要安頓佢先
唔係第一句就say no???

札幌市內設多個避難所 有滯留港人留宿

鬼知你有無更合適嘅地方咩？

反才子既人個口吻永遠都有支那味道

咁個職員有冇問呀???
乜都唔問淨係識say no
唔係想趕人走想咩???

得喇，你繼續堅持無問等於趕人走啦，
無其他問題喇嘛

唔係咩叫國民優先

新聞得港女投訴
又見唔到有其他港人投訴
我理解唔到係間酒店問題
定係港女問題

【北海道地震】札幌開五間避難所 數百遊客入住過夜

人地政府有安排
港女仲要係酒店度發晒爛渣
係邊個有問題

屌佢無房住都要發爛渣囉，地震仲住房，唔驚你畀嘢砸死咩

你都識講酒店大堂係避難中心
由A避難中心掟去B避難中心做得好啱???

俾咗兩次機會都拒絕人
唔係趕人走係乜
酒店一日見咁多客
有心幫一定會問
唔問咪即係話知你死囉

依樣野就係個重點.....人地唔係睇客戶權益為最重要....
酒店唔係因為租俾其他俾錢多既人....而唔租俾港女...
倒轉黎咁諗....如果依件事係日本個政府話要徵用間酒店收容附近受影響既居民...咁又點...
我唔係話酒店方面完全正確.....不過係佢地角度.....佢地咁做完全冇問題.....其實都係情同理分別.....我相信好多人就算單方面聽完港女嗰方面故事..都未必會覺得酒店做錯.....

首先都係嗰句，你覺得係趕，
我覺得唔係，所以唔存在掟唔掟嘅問題，係畀你自行決定去邊。

第二，正規嘅避難中心配套理應係好過酒店，所以就算酒店要轉移你過去，都好合理。

咁過程中，佢又真係有發爛渣嘅

咁佢要check in，唔拒絕唔通比房佢？
港女之後話冇地方可以去咪比佢留大堂囉

你可以一開始就解釋俾佢聽間房危險
提議佢留喺大堂 如果港女唔肯就係佢問題
但如果冇提議到就係酒店問題

避難中心唔係應該第一時間留低人架咩???
同埋酒店有冇做到轉移工作???

人生不如意事十常八九，
如果有條友生意失敗、欠周身債、老婆走佬，
情緒爆發下周街斬人，我都會屌佢多過同情佢。

咁你不如直接問間酒店拎個地震指引睇睇先（如果有）
我真係答你唔到

條港女有冇斬人???
類比不倫啦
仲有佢係俾人拒絕兩次先爆
我覺得情有可原

條港女又想搭最近班機走
但係又唔肯小樽直接去機場
寧願畀咁貴的士錢去震過小樽嘅札幌
震到酒店無電唔夠水都要入住
有電有水嘅避難所都唔去
真係去旅行去到盡

小樽搭的士去機場要幾錢

要幾錢又點
係我加多一千都去啦
想搭最近班機走喎
家下地震呀
仲旅遊心態搏去酒店
你係想唔使錢就一早留喺小樽避難所啦

機場唔開去機場做乜

同埋佢有話想搭最近班機走

自己去隔離Post追文啦
又想話人FF入人位呀

咁你應該叫個港女直接搭船落舞鶴啦

我話知佢死啦
我剩係知有人飛的去個仲震啲嘅區
就係因為怕嘥晒啲酒店錢
幾On9先唔知道酒店因為天災停業要退錢

一諗到札幌條路爛撚晒
條港女仲指個的士司機駛入去搵酒店就好笑

你唔落札幌點樣走呀

你不如問條港女收到通知話最近班機有機會十號走
點解唔直去機場啦

做咩迴避我問題

香港出事，都唔會有人想招呼南亞人啦，仲有可能日本人認錯港女係支那人

我咁叫迴避你
我話做乜唔直去機場你都聽唔明
佢話有收到通知有機會十號有機走喎
去札幌間酒店做乜
一唔係小樽去避難所留多日
你咁都唔明

你似迴避多啲喎
如果想安全想有地方落腳做乜唔留喺小樽避難所
係要飛的去酒店體驗地震?

即係飛的去機場就唔係體驗地震

我一直都建議留小樽喎
我係話條港女心急去睇下有無機走點解唔直去機場
機場最直接問到資訊喎
你係咪太心急反駁我呀

自己掃把都爛埋點幫埋人掃雪

同埋我一直奇怪緊你講乜嘢機場唔開
八號已開喇喎

呢度好多連登仔都一樣，仲成日話要移民日本做日本人

成篇新聞邊度有話佢心急想搭飛機走

隔離Post你出嚟盲撐港女但係唔追清楚咁過癮

你做咩回避問題
你以為機場未開喎

迴避咩問題

唔好扮傻啦
你盲撐都睇資料丫

引用返先
做乜FF機場唔開呀

連登仔風格，一味怪人地做得唔夠多， 唔會自己反省下

你條柒頭寧願cap圖都唔睇多次篇新聞

港蝗

單新聞上面寫9月8日
入面講昨日已重開
港女收到通知10號可能有機

你自己睇下個時間

驚你唔識睇
畀多個新聞你睇

2018年9月8日 13:42

【Now新聞台】北海道6.7級地震，死亡或心肺停止人數增至20人，十多人仍失蹤，當局繼續搜救工作。因地震而一度關閉的札幌新千歲機場重開。

新千歲機場早上重開後，多班前往上海、首爾、台北等國際線航班陸續出發。大批旅客到機場辦理登機手續，櫃位大排長龍，機場內的商店仍然關閉。

今日將有兩班航班由新千歲機場返香港，有香港人到機場查詢機位情況，希望盡快回港，她投訴航空公司安排混亂。

鮑小姐一行人原定今天在札幌新千歲機場乘搭航班回港，惟昨日收到航空公司的電節需要改期至下周一（10日），但她登入航空公司網站，最快要17日才有航班，她決定周一照樣前往機場，看看能否乘飛機回港，這幾天暫時透過Airbnb找了地方暫住。

佢覺得10號可能有機
咁都唔直去機場等
如果你覺得航空公司個訊息唔可信
覺得網站17日先有咁就小樽等啦
仲去札幌睇地震災情

痴撚線...成班當大地震係香港8號風球呀？

如果問題出係冇通知、退錢同承諾態度問題度。

冷靜啲諗，咁停電應該點聯絡啲客？ 背定一星期booking既email?
同樣退錢問題同上，都係冇得即時做，退唔退酒店亦有條款。

暫停營業就如字面意思，又唔係人偷懶唔開，係人地提供唔到服務所以唔開。而港女係用客人身分光臨酒店，又唔係災民身分。

「我Book咗」
「sorry唔開」
「咁我點呀比左錢！」
「sorry真係唔開」
（發炮）

如果佢初初用求助姿態入去，可能成件事會唔同。

我一睇完新聞個感覺係咁。

篇新聞7號出話6號發生
個陣機場關閉左就係咁簡單
10號先有機咁呢段時間係咪要訓機場體驗下災民嘅生活先啱

唔知間酒店畀呢啲資訊條港女

7號朝已經局部開咗有得入去
6號晚都唔留小樽一晚之後直去機場?
咁都唔係驚無機趕去死?
去試下地震係咪

點解唔直頭喺小樽等到9號
橫掂最快都10號先有機
有無睇到酒店水電都無
仲要人畀服務你
係咪打算一陣無服務又迫佢賠錢

我都覺搵避難所對啲玩玩下嘅香港人好難
反正香港人去地震國都唔會睇下啲求生指引做功課㗎啦
但係香港新聞都貼晒圖話你知邊忽震幾多級
仲走去震啲嘅札幌你覺得啱?
俾著我唔清唔楚留原地慢慢搵避難所好過

港男在香港酒店包廁紙

小樽係咪冇停電冇受影響？
同埋冇人講過話10號有機走
你地班人係要見到人訓街先開心

小樽橫掂無電㗎啦
落去札幌震死佢好過啦

鮑小姐一行人原定今天在札幌新千歲機場乘搭航班回港，惟昨日收到航空公司的電節需要改期至下周一（10日），但她登入航空公司網站，最快要17日才有航班，她決定周一照樣前往機場，看看能否乘飛機回港，這幾天暫時透過Airbnb找了地方暫住。

睇清楚好無
雖然個網又話17號
所以佢去定札幌睇下10號有無機走
咁就留小樽啦
根本最壞情況係17號先郁得
仲老早走定落札幌

所以本身book左間酒店俾埋錢嘅都唔去得要訓避難所
避難所又話本土優先喎
去避難所唔會俾你地話抵當地人資源咩

拎當地人資源

札幌都有5個避難所專for旅客
成日FF日本為難香港人
避難所有水有電都唔去
係要去無水無電酒店同人鬥氣咪犯賤囉

北海道6.7級地震後交通幾乎癱瘓，當局為滯留旅客安排暫住於札幌巿的避難所。

札幌巿開設5個避難所，為滯留當地的國內外旅客提供度宿之地，也供應食水和食物，所內亦設手機充電服務。

所以你都覺得去札幌冇問題啦係咪

家下條港女去無水無電酒店丫嘛
仲同人鬥氣

之前個post咪有人話間酒店變左避難所囉

佢講錯關我咩事
你做人二分法嘅咩
即係兩個人都係唔撐條港女
我就要為佢講嘅嘢負埋責任?
你懵咗呀

咁又有日本老人家去個度拎熱水杯麵

咁又係呀
有方便旅客嘅避難所都唔去
有晒水有晒電
咪同廢老掙囉
講到尾原來為啖氣
根本唔係無助

言語不通都唔無助
呀老人家有避難所又唔去又去酒店度

19才子又未一樣都係19黎

言語不通梗無助啦
呢啲香港人點會去學下基本日文
咪同支那一樣囉
落嚟香港就迫人講普通話
香港人以為英文就世界通行
又唔諗下香港人啲英文咪又係屎

你點知老人家移動能力係點
佢哋會唔會間屋倒塌先去最近嗰度求助
不過個港女啱呀
明明有旅客專用避難所咁好都唔去
係要留喺間廢咗嘅酒店掙
鬥死班廢老囉
等佢哋食得咁滋味
最緊要我唔好都唔畀班廢老好過

係呀我見親嚟香港啲遊客都係講英文架
又唔見佢地學下廣東話
嗱下次地震打風你地啲香港大帝最啱就訓街架啦
玩得你咁開心吖嗱

笑死我
因為香港啲高官幫你作主話香港國際大都會丫嘛
劉德華又叫啲服務員做狗
問心有幾多香港人鍾意學英文

發難咋就有用咩
得呢條港女嘈上蘋果日報
避難所大把旅客識去仲乖乖地坐喺度
唔知係條港女柒
定係嗰幾百人醒過頭

點呀你世界頭兩位多人講嘅語言你都唔想講
定係你覺得日文先係世界語言呀

輸一分

個問題係去到知道無都係嘈丫嘛
無嘢提供畀你點畀你住
佢話人哋服務差
另一個Post又有人話同一間酒店同一問題
但係話啲人無乜嘢
咁點解一嚟就要信晒個港女

迫日本仔講英文
你唔試下迫法國佬講
懵下懵下

最多人講就一定要人人識咩
唔識使唔使搵聯合國制裁個國家
同埋間酒店係停止營運喎
啲職員係幫手收容啲人
唔係要嚟服務你㗎

呢度平日就笑日本仔社畜
原來仲有人覺得地震7級都要當正式返工咁做
俾著香港人就屌柒個老闆返屋企睇下有無事啦

覺得係條女態度問題，同埋好撚on9。地震之後竟然唔係留返係本來個地方等消息，而係飛的去酒店。屌你家陣地震啊，打風咩你估

順帶一提，打風連登仔都識屌人做咩唔留係屋企。你地震唔係震不次，分分鐘有餘震，點撚解無人屌條港女一啲危機意識都無？一陣有啲咩咪又係要人救佢，仲要累撚埋個的士司機。

我次次一諗起個畫面就笑
條路都曲晒仲俾條港女指住個頭屌佢快啲駛入去

老老豆豆，面對天災嘅發生，佢唔係留返係本來個景點而飛的去另一個震得仲勁嘅景點，我覺得個酒店職員無屌鳩佢都算係咁。一嚟真係好撚on9，二嚟加重咗另一個災區嘅負擔。分咗啲物資俾你其實姐係等於有附近嘅災民有機會係分唔到物資，真係好唔明點解無人屌條女。作為一個良好嘅旅客，遇到呢啲情況唔係應該乖乖地留返係本來個景點，等機場一開返就去睇有無機票買架咩

真係笑死我
平時香港人八號風球遲少少走都屌到癲
日本仔7級地震連酒店都話停業就要老奉服務你
仲要屌啲日本仔唔識英文
香港人俾鬼佬問路好多都擰頭走咗去㗎
真係笑到我呢

其實咪通知咗條港女推遲到10號
網站仲話17號
係乜嘢驅使佢趕住死落去呢
梗係因為畀咗錢啦DLGH

一句到尾：俾咗錢，所以趕住死落去r services。

啱呀
咁你會唔會叫啲嚟香港嘅遊客唔好講英文講廣東話
幫手收容啲人呢就本土優先
香港人訓街啱架啦
日文都唔識講

你留喺小樽係咪又係會分薄小樽居民嘅資源呀
同埋小樽去機場咁遠如果餘震震斷埋條路咪會滯留係小樽

你唔好咁多FF啦
邊度有指啲職員叫個港女停止講英文呀
個問題係啲職員就算識都講得閪㗎啦
我次次去日本都叫啲日本仔講返日文
去日本想同啲日本仔用英文流利溝通
你懵咗咩
你唔試下去啲傳統旅館咁做
直頭唔收你廢事煩呀

喂
你唔好迴避問題呀
間酒店講到明停業
點解仲要Serve你
你八號波放工有客屌柒你唔做嘢得唔得

連登幾時變到咁大愛 幫自己國民先都唔得 到時中國人落到嚟 唔好唔幫佢地呀 旅客無份交稅 人地國家危急時候用自己錢救自己人先有咩問題
第時香港有咩事 唔好怪人爭香港人啲資源 記得主動拎出嚟救濟啲 南亞 大陸人

屌，其實係咪真係有日本打手係連登

才子喎，打手味重

喂大佬，你都識講佢已經分薄咗人哋啲資源啦。而家叫佢乖乖地留係原地，等確認安全返先好去機場。唔係一陣有咩事又要人哋出動更多資源去救你。用下你個腦啦，有無聽過一句野：「你唔幫唔緊要，但你唔好令到個情況越嚟越差？」

無話要serve你喎
係連物資都冇俾你姐

所以咪去酒店囉
佢本身俾左錢酒店架嘛
你俾左錢酒店係咪應該去返酒店而唔係去避難所拎災民啲資源呀

專為旅客而設嘅避難所唔去
同啲廢老搶啱呀
為咗消滅廢老無水無電瞓大堂好偉大
我就無咁傻仔
去旅客避難所有水有電有嘢食

原來去機場得一條路
飛的去酒店都搵到路啦
去機場完全無路行?
如咩果啫
到今日為止有無新聞話無路到機場呀

喂
迴避問題呀你
做乜咁多旅客去到避難所條女唔得
係其他人醒得滯定條女死蠢

我膠都廢撚事俾你，而家係話既然你都已經知自己拎緊人哋資源，就應該好好地感激。呢啲情況唔好周圍走已經係好好嘅幫忙嚟。屌你仲要飛的去另一個損毀嚴重嘅地方，就當佢無得上網，唔知間酒店停開。為佢自己嘅人身安全著想再為埋其他人著想，係咪好應該留返係佢原本嘅個個地方？佢妄顧飛的隨時有咩事係要人哋去救，一陣累撚埋嘅唔止自己，分分鐘係個的士佬同埋去救佢個啲人。

人哋有講係轉做正式避難所咩
唔畀派晒無㗎
你唔滿意咪去旅客避難所囉
使唔使幫埋你去便利店一間間搵

唔好話7級地震
試下8號波仲要香港人返工
一腳伸你去公海呀

哦
畀錢大晒論
知唔知公佈停業呀
無水無電所以照顧唔到啲客呀

所以上面我都話膠都廢撚事俾佢，而家啲child登仔係咪連個少少安全意識都無

仲有要on9到咩地步先會覺得7級地震仲會有人返工間酒店仲會開

酒店如果出事開唔到
錢就一定會退
其它損失追保險㗎傻仔
係咪酒店倒塌埋都要幫你善後呀
你估真係畀錢大晒
人哋自己都顧唔掂點幫你呀

衰啲講句，都一定要退錢俾你，點解仲要俾你入住提供服務。根本成單野就係因為條on9港女，連累埋其他正常香港女仔要陪佢柒出國際

間酒店如果唔係大爆炸都會有部分員工幫手嘅
但係都係有限度服務囉
執下手尾嗰啲
又屌人唔識英文又屌人無杯麵
仲要條港女講幾多係真都唔知
隔離就有人話檯面有水同餅可以拎

on9 唔係有錢俾 係俾左錢
交左租唔比妳住 買左飛唔比飯妳
只要係日本人就岩晒
香港人係真抵死
收錢個陣咁爽手，唔provide services 。
完全冇應急plan 。咁都有得吹奏

唔怪得香港人交稅冇services

蘋果平時咁多五毛留言
呢個港女新聞都一面倒俾人屌柒啦
連登呢度仲成日有人吹奏做香港討論區最後防線
真係笑死人

你比左錢買機票 機場停止營業 架飛機會為你已開架？
人地暫停營業你比左錢咁又點？
同支那人比左錢就要服務你一樣

咁妳都要交代架，飛機delay得耐都有餐劵啦
妳有冇搭過飛機出過國
飛機飛左上天個機場爆左 妳都要搵第個地方降落架，係天飛到冇油 自己跳機

地震邊撚個係酒店返工服務你呀大少
飛機delay 同機場停止營業又係一樣呀
你弱智架

我就真係第一次知道原來避難所有分國藉啦
你自己睇下小樽去機場係咪一定要落札幌啦
無封路係好彩餘震無影響姐
你自己睇下地圖先啦唔該
港女book左酒店有咩問題
我迴避咩問題

咁我上左機係咪跳機呀
我係日本移返香港？
淨係識話人弱智 妳iq 得20？

你自己睇下地圖先
小樽咁細嘅市鎮有咩事上嚟走都走唔到
領事館又冇機場又冇得個港口
去酒店咪用返自己嘅資源而唔影響到其他人囉咪

追Post啦
公佈停業呀
酒店系統都停埋點即時退錢畀你呀
一開返就會停扣卡數㗎啦
其它損失係保險負責㗎
如果條女無買就抵死啦
你去旅行係咪齋玩唔睇條款㗎
睇我上面貼條Link啦

如果香港7級地震你返唔返工呀冗員
嗰啲留守員工都係盡量幫手提醒啲人㗎咋
畀錢當自己大晒

同你講野好辛苦
條友係特登坐左成10000蚊的士過去呀
唔係佢原本就係個到 人地唔服務佢呀醒目仔
你用係架飛機到比喻九唔搭八

支那人係咁 比左錢就大哂

依個就係Mindset問題.....
你用香港人心態睇依件事同由日本嗰邊睇件事有唔同....

無分
但係其他人無你咁大支嘢囉
懵下懵下要人停咗業都服務你
使唔使變咗條屍都要俾你追住屌佢唔做嘢呀

條條路封晒咩
如果如果
你講話唔好FF咁多丫嘛
實情家下咁多日有無封呀

訂咗就天災都畀你入呀
無水無電停開都唔得
俾著你你會返工咩
懵下懵下
隔離有人話有放低啲餅同水喺檯面呀
條女講就係咩

依架講緊資源問題呀
你去避難中心係咪分薄左個度啲資源呀
我俾左錢酒店我係咪有合理期望酒店有資源俾到我呀
咁仲去避難中心拎資源做乜

你自己上面先話香港人去地震國唔識點做
我都話跟返個新聞嚟討論
唔知仲以為當時你喺現場

家下係我話分薄資源咩
你又嚟二分法呀
人哋講乜入我數
我咪叫你掙贏啲廢老囉
但係我唔會好似你咁蠢丫嘛
我梗係明知旅客避難所有嘢食嘢飲去嗰度啦

畀錢有事可以停業退錢畀你㗎嘛
使唔使倒塌咗都照Serve你呀懵下懵下
其它保險賠㗎嘛
你唔買就你自己白癡啦

咁係咪分薄資源呀
大佬愈講愈遠關保險咩事

我話香港人唔識做所以要事前做功課呀
我叫你唔識大晒咩
懵下懵下
跟返個新聞討論你都要用腦分析㗎
人講你就信
個腦唔用你坐住咩

咁其實條港女應該點做?

其實你係咪有間酒店股份
咁落力幫間酒店護航

我從來都無提過資源分薄
我一直都講話旅客避難所有水有電有嘢食
你同班廢老掙但係辛苦自己做乜
係你懵下懵下覆錯人

唔關保險事你唔好買囉
真係蠢到你

其實條港女係咪你呀媽
咁落力護航

痴線我又唔係個港女
不過你地話最好留喺原地呀嘛
咁避難所又話本地優先搞到我好亂

你比喻都比喻得好啲啦
家下唔係機場爆咗
係你坐緊架機爆
人哋叫你逃生門逃走
你追究人飛唔到目的地要人即刻飛呀傻仔

其實篇新聞報導d用字
已經係屌緊條港女旅遊態度有問題
班友仲死撐，左膠上身咁

我覺得港女有道理咪撐囉
但係就唔會好似你咁落力

幾時有講避難所本地優先呀
講緊有為旅客加開嘅避難所呀傻仔
酒店有講自己係官方避難所咩
佢肯收容啲廢老之嘛
個港女見佢收容人又唔抵得

我覺得條女柒咪屌佢囉
邊似你咁落力

嗱咁小樽有冇旅客避難所

多到嚇死你

佢柒在今次去日本
去支那或者泡菜國應該好多人笑佢抵死

你係咪證實到無避難所唔肯收港人呀傻仔
家下係酒店話自己無能力提供服務畀客人之嘛
掉轉頭為咗旅客加開嗰啲都唔係唔畀本地人入㗎
你係咪蠢到真係所有嘢非黑即白呀

嚇死我啦
原來全部都係為旅客而設

你咪咁多FF啦
佢係支那咪又係佢死蠢
關咩事啫
成日FF

咁呢啲嘢要港女先知啦
港女話酒店寧願接待日本人都唔理佢呢個俾左錢嘅旅客呀嘛

我夠膽講如果發生係支那酒店一定冇人幫間酒店護航

叫得港女，會講道理咩？
個報導d用詞
其實已經反映到好多野
港女，發爛渣，咁我比左錢
係你地太起同胞角度去想

其實成件事都係直指港女發爛咋難睇
正因為佢發爛咋先咁多人企日本仔個邊
19篇文咁多字都係煙幕，港女發爛咋先係本文主旨

喂你真係on9少陣先啦，佢去個到震得仲勁過小樽啊。同埋佢而家用緊嘅係人哋預留俾自己災民嘅資源。即使你係要去札幌，都應該係去預留俾旅客嘅避難所而唔係一間關門嘅酒店。當自己真係大帝咩，人哋7級地震仲要serve你，無野啊？仲有唔洗講咩俾咗錢個啲，呢啲酒店係要退返俾你架

畀乜嘢錢啫
停止營業呀
之後系統運作到就停扣卡數㗎啦
如果已經扣咗都會退
個酒店退少咗中介都會幫你追

個酒店又唔係官方同政府要求做正式避難所
佢照顧唔晒所有人關你乜事啫
咁你堅持要同佢哋掙都可以嘅
個問題係避難所好食好住
你同班廢老掙但係挨到咁辛苦做乜啫
電都無
條港女又要知道班機情況點
個酒店咁嘅死樣點畀電佢差
手提電話用晒電點收資訊呀

你留咗咩聯絡方式俾人？

弱智

之前個post講過佢去個陣酒店未有通知話停
咁你要個港女留喺小樽避難所定去札幌旅客避難所

我無幫間酒店護航喎
我係話條港女柒咋喎
日本仔成日同旅客溝通困難係事實呀
但係咁樣叫唔專業
唔係故意唔幫人嘅賤格Ok?

乜嘢國家唔係？！

個港女話自己發爛渣先有大堂訓
你去到酒店有咩理由趕人走如果佢真係book左
最少要帶佢去旅客避難所

地震災難時期，外國人訂好的房間收回，日人優先，另行安排港女？

而家邊有另有安排？ 係個香港女人嘈 先有得訓大堂 本來係咩安排都冇

即使佢未通知又點？佢應該留返係小樽個避難所，等真係安全返先出去，而唔係冒住自己生命危險去一個震得更犀利同埋損毀嚴重嘅地方。呢個年頭啲child登仔真係連少少安全意識都無。打風就識屌人出街，人哋地震就屌人點解唔開門俾個港女入，但又唔屌個港女呢個時候做啲同打風出街無撚分別嘅行為

因地震而暫停營業，酒店係會退錢，唔係係俾錢去到就一定要serve你架

佢自己話自己發爛渣姐
可能佢郁埋手呢
所以評論港女個態度其實冇得評論

華東水災嗰陣？

避難所本地人優先咩唔係

關無通知乜事啫
一嚟人哋停電通知困難
二嚟你明知札幌係危險㗎啦
震又震得近啲
仲四圍走做乜
架機最快10號先有
佢最後咪又係去Airbnb
酒店職員俾佢留㗎
佢咪又係挨唔住走咗

問題唔係service個度
而係佢話要發爛渣先有大堂佢訓一晚

又返去起點
去札幌有咩問題
搵個溝通到嘅人都多啲啦

下次香港掛八號波嗰陣，一於趕走班遊客，優先將酒店留畀本地露宿者同寮屋居民避難

嚟緊打風去 four seasons拎物資

咁照顧唔到你勸你去第度唔好咩
你又話無杯麵食喇
點帶呀
人哋職員都係唔夠人手
俾著你地震你返唔返工丫
職員咪又係留嚟同人交代返我哋酒店仆街衰撚咗喇
仲咁多要求
幾百人都成功去到
得佢上蘋果嘈

我都好想知
可能香港係掛
我又搞錯
香港都唔係國家

咁你又有冇諗過係間酒店處理有問題

因為好正常，人哋照顧唔到你，有咩事上嚟，為你人身安全著想，緊係想你去搵個照顧到你又安全嘅地方架啦

畀佢留咁佢最後咪又係走
咪一早講明照顧唔到囉

咁不如問下你，你有無諗過係條女嘅安全意識太低

去體驗地震無問題㗎
啲白癡死咗最好

大佬上面都有講係有旅客專用嘅避難所啦

阿陶條廢青跟啲膠聞跟得好貼

咁物資個度
日本人旅客就冇又點解釋

係咪得白癡先唔明點解要屌條女地震之後飛的去札幌

香港打風會唔會建築物倒塌同停水停電呀
酒店正常營運丫嘛
講嘢唔好咁弱智啦

叫咗你咪撚信曬條港女架啦，隔離post有人講咗，係同一間酒店入面發覺啲人無啲港好講到咁差，仲要有女有糧食提供囉嗦

小樽呀講緊

邊度有寫旅客專用

我又唔見隔離Post個人話有問題喎
佢咪留咗喺大堂囉
條港女畀佢留最後又走住屌

點解我覺得係串緊架仔

我就冇追post
咁酒店係咪唔係避難所

人哋又唔係正式避難所
無咪無囉
用晒唔得咩
你做乜唔去避難所拎嘢食

就算唔係旅客專用，邊到話你知呢啲避難所係本地人優先先

人哋唔係正式避難所啊on9

白癡係好難教
你睇佢都係不停翻兜啲嘢

普通避難所有講唔俾旅客用?

翻兜到我有啲悶，佢都仲未明點解要屌條女。由頭到尾我都唔係屌條女發爛渣，係屌條女唔應該妄顧自己同司機嘅人身安全飛的去札幌啊

點呀上個post先話酒店會變為避難所

家下港蝗又暴增
華人質素大跌

個個都話本土優先喎

屌你，明明呢個post之前已經話佢唔係正式避難所，真係避難所嘅話你你會上官網搵到佢個名架

同埋佢係有嚴重FF

我就係講緊去札幌無問題
一來機場喺札幌下面要,點樣都要經札幌
二來個度有中國領事館,搵幫手都易啲
三來小樽交通唔方便,一咩事上嚟冇得走
四來小樽地方細,缺乏額外資源俾旅客避難

上個Post邊個講呀
你咪追究返囉
又唔係代表呢位巴打立場

間酒店唔等於避難所喎

個個
邊度個個呀
你又FF?

咪係囉

成班大愛上身
痴撚綫

飛機覆你有位先去啦白癡仔
小樽無得走同缺乏額外資源咪又係你FF
你搵到資料貼出嚟先講啦

我講緊係話條女唔應該地震之後飛的去札幌，而係應該留係小樽等多幾日安全先好去札幌啊

機最快都10號先有
6號晚搶落去都唔知做乜
點都係等
係要揀震住等
畀佢留大堂又走住屌

試吓係土耳其，新加坡，巴西發生咁既事
半粒聲唔敢出死死地去領事館機場啦
一係比較熟悉既國家，自負自己識道理
二係欺負日本人善良

香港人出國有天災就要人返工
香港人香港有天災就要停工

點解你會覺得小樽安全過札幌

屌啦星小樽同札幌邊度資源多啲呀

你咪搵資料出嚟囉
邊度有新聞報札幌多啲資源呀
有無新聞呼籲遊客去札幌呀
你FF做乜啫

敢唔敢同其他國家人討呢啲公道？

林夕篇文講

你睇下官方有無宣佈係囉
有你貼啦

喂
我哋上面講避難所嗰啲貼晒網站同圖㗎
你齋講當真理?

痴撚線北海道最大城市呀
為駁而駁

咁林夕係咪誤導左你

個point係，人地有官方避難所，人面有識英文嘅職員，人地酒店暫停營業就自己變通啦

反正我信日本人一定會退返錢

恩主

最大呀
最弊震到仆街呢
最大就要去呀?
有新聞報小樽無晒資源發生恐慌咩

有日你喺關東聽到中國導彈射東京
係咪因爲東京係最大城市你就趕過去呀

唔知以為震央係札幌

我諗你個傻仔真係FF到癡咁線
有資料講間酒店係變咗正式避難所你就貼出嚟啦
迴避問題

我幾時有話變正式避難所
咁你唔係避難所咁又有日本人過嚟拎物資？

咁係咪札幌破壞程度大啲呀

2018年9月6日凌晨3點北海道中心地區發生震度6.7的強烈地震，震央在札幌東南方胆振地方。目前餘震陸續發生，新千歲機場關閉，交通路線部分封閉，並有多數地區停電，下午3點並有7級餘震。9月7日中午北海道新幹線「新青森—新函館北斗」再開，近期內將還會有餘震，要前往北海道或是目前已在北海道的旅人，請隨時注意相關新聞及交通狀況，確保自身安全。

喂傻仔
睇新聞呀

人哋拎要得你批准㗎
你邊個呀你
人哋好心收容廢老要過問你條白癡仔咩

你想講啲咩
札幌東南方同小樽東南方係咪一樣呀

依架就係講緊一視同仁嘅問題
日本人先有自己客仔反而冇

小樽係札幌西面呀死傻仔
邊度會近啲震源呀
仲兜

2018年9月6日凌晨3點北海道中心地區發生震度6.7的強烈地震

仲趕落去體驗地震

一視同仁
北海道啲居民都鄰居互助呀
你拍門叫佢哋幫你一視同仁啦

客乜嘢啫
停業呀死傻仔
錢遲下退畀你呀
有避難所唔去喺度發難

近震央就代表個影響會大啲？
要睇埋個建築物同埋其他基建受損情況
成個北海道都停緊電
札幌定小樽回復正常或者善後工作邊度會做得快啲？

我咪話間酒店有問題囉
暫停營業就當啲book左房嘅客死嘅
日本人就反而有物資拎

近震央唔係影響大啲
唔通香港最震呀

你貼資料啦
得把口嗡
邊度有講小樽資源缺乏叫人落札幌呀死傻仔

咩條傻仔仲係到loop緊呢樣野啊

有當你死咩
俾條八婆留咪又係走咗去
隔離Post有人講有餅有水畀人拎喎
你又迴避問題呀

無新聞貼無證據
一味死兜
柒就潛啦

屌你老母有冇讀過地理架
近震央你個城市啲建築物抗震能力大啲咪冇咁易倒塌囉
小樽有冇領事館呀撚樣

有冇熱水呀撚樣

你到而家都係唔明我想講啲咩，根本地震完你係應該留係原本個地方嘅避難所，以免餘震個陣發生啲不必要嘅意外啊傻鳩

咁撚多要求又唔見條港女去設備完善啲嘅避難所喎

哇
發難咋惡過狗呀

抗震能力大啲咪叫司機去送死囉
你喺屋入面咩白癡仔
9月6號佢喺的士入面呀
大城市係咪的士抗震啲㗎

喂
條八婆死好喇
拉埋個司機

擺低咗部電話去痾屎，點知痾完返嚟佢都仲係loop緊個幾樣野

屌你都係唔明
留係小樽危險過你去札幌
小樽冇機場走呀撚樣

智障 做開狗

老奉畀你呀
無晒唔得呀
無電呀死傻仔
要熱水去正式避難所啦

咁個司機又幾勇肯送死喎

屌你真心傻鳩嚟架喎，俾你當日去到札幌咪又係無飛機走。

架機最快10號到呀死傻仔
6號有6.7級地震仲拉埋的士司機落去送死

佢講到事主地震當日去到札幌就即刻有飛機走咁

條八婆見人就鬧
仲唔怕咗佢呀
垃圾港女

on9札幌定小樽識英文嘅人多啲呀
有咩事我都問到人呀嘛
死留喺小樽做乜柒

一陣又loop領事館架啦應該，好想知等佢震完安全啲先去領事館係咪咁撚難

一路我都講緊去札幌而唔係去機場

哇
你真係好嘢
因為札幌多人識英文就去震源近啲嘅札幌

乜柒叫震完呀
依架仲有餘震叫唔叫震完

有咩問題
仲有你地講到札幌不見天日咁

去札幌多人識英文丫嘛
真係癡線

地震指引叫你唔好亂走去第二區
之後去最近嘅避難所呀死傻仔

見過無腦，未見過無腦到咁，叫條港女留係小樽係為佢人身安全著想。正常遇到天災係去搵最近嘅避難所，等安全先好轉移去更適合嘅地方啊。

所以6.7級地震郁定先囉
呢幾日得返兩三級係危險啲嘅

人哋覆緊你呢句啊傻仔

痴孖筋有得走有咩問題

唔係不見天日
但係條港女坐的士體驗6.7級囉

佢覆撚錯仲話我傻仔

點為先安全？

6.7級地震叫有得走呀
呢幾日兩三級就唔好郁喇

所以佢當陣時更加唔應該去札幌，係應該去最近嘅避難所，你明未？

我咪話餘震有機會令到佢走都走唔到囉

慢慢兜啦
最快10號有機
然後6號揀6.7級地震嘅機會搭的士體驗地震

呢幾日餘震得兩三級有機走唔到
所以6號6.7級地震就去衝啦

人哋不過話返俾你知就算札幌近機場都好，機場都要10日後先有飛機，條女唔洗趕住投胎咁落札幌。再直接啲同你講：你個point俾人駁撚咗啦，10號先有飛機，6號落到札幌有咩事上嚟都係無撚用架，收下皮諗過第二個再駁過啦。

幫我爭取2蚊搭車先

佢呢啲諗住9覆同你玩持久戰
唔使有Point㗎
夠快就得
佢搏你支力放棄㗎咋

餘震點止影響到佢走唔到，影響埋佢人身安全，所以我先話佢地震後唔應該落札幌，因為地震之後會再發生餘震。佢飛的去札幌，冒嘅係佢同司機嘅人身安全，明未？

札幌有旅客避難所
個度拎到地震資訊全面過喺小樽

真心我都有啲唔係好想理佢，講嚟講去都係一大堆俾人駁撚完再loop過嘅論點

答唔到答案既回應

餘震冇規律性
你依架先走個餘震都有機會大影響過地震完過幾日
我唔認為留喺小樽安全
何況個司機亦都一定有考慮過全身安全先接生意

安排去瞓街

你都癡線嘅
官方避難資訊邊度都一樣㗎啦
仲係打電報年代咩
除咗客機公司On99通知女事主同網頁唔同
我真係唔明官方啲避難資訊有咩唔同

喂
6.7級地震先轉地方好呀
兩三級餘震走唔到㗎喇

梗係啦
呢幾日兩三級餘震好大鑊㗎
今日得返一級
一出去死硬話你聽
到唔震嘅時候日本就滅亡㗎喇
6.7級轉札幌啱呀
其實7級嗰日就應該過去札幌啦

咪撚畀佢有機可乘
佢就係9噏想你放棄

你都識講啦餘震無規律性，你唔知佢震成點又剩。既然佢都已經係小樽就好應該去咗最近個個避難所先。坦白講，即使佢即日飛的落札幌，機場都無飛機俾佢搭。更何況啱啱先震完，根本唔知損毀情況係點。所以地震指引一向教啲人去最近嘅避難所先，明未？

唔得
要7級走㗎
到餘震兩三級嗰時就危㗎喇

我係講緊札幌配套個情況
大城市無論應變定救援都有定好過細城市
何況有旅客專用避難所
去札幌係無問題
司機肯接生意亦代表道路冇阻礙

去札幌條八婆肯去旅客避難所咩
佢去停業酒店9叫丫嘛
之後走咗咪又係搵Airbnb
佢守規矩去避難所咩
司機好人以為條八婆有事趕去札幌咋
點知佢原來蠢到6號就落定去等10號嘅機

6.7級轉陣地是硬道理

哇
咁多避難所叫做無資源呀
多到成個地圖插晒插針
咁都唔好去避難所
趁6.7級地震走去札幌好啲

屌你老母近震央個影響唔大唔通離震央遠既仲大鑊
為駁而駁連常識都無埋

邊個話札幌個配套好d架？
又邊個話避難所有分旅客專用架？
道路冇阻礙？你真是唔睇新聞桇喎

今日喺佢身上學咗好多

1)原來越近震央越安全

2)同埋走難記得7級嗰陣走
如果2-3級嗰陣走就會好危險

咁都唔明

講緊個死傷
震央係城市中心但係救援人員係附近可以第一時間去災區，咁個死傷係咪細過你係鄉郊呀

我哋講乜都貼埋資料去支持自己論點
佢就9噏務求消耗我哋精力
以為咁就叫拗贏

常識嚟架喎
札幌同小樽比
你自己上網睇下札幌係咪有旅客用避難所
港女去到札幌係咪冇受阻

係呀
最好發生6.7級地震嗰日趕過去

2018-09-09 17:12
《NHK》報導，截至今日下午，北海道本次地震已造成39人死亡，其中，距離離震央相當近而發生大規模走山、土石流的厚真町有19名男性和16名女性死亡，札幌市1死、苫小牧市1死、鵡川町1死、新日高町1死。

未見小樽
睇下呢幾日會點

講咁多嘢最後港女有無肯去旅客用避難所呀

由無咁震既小樽死都要用成萬yen飛的去震到仆街既札幌

係到諗緊個司機有無後悔陪佢癲

你最叻叫人去機場

你點知佢同個司機講咩
嗰日6.7級震
佢肯定吹到自己好緊急落去
個司機可能到今日都仲以為自己幫到人好開心

咁你一直留喺小樽唔好走啦

有airbnb點解仲要去避難所

喂，叫人去機場個個好似係你喎

你留喺小樽我唔阻你

我叫人留小樽呀
如果死都要去就第日先直落機場呀
好似你咁弱智6.7級仲想四圍走咩

唔好迴避啦你
睇到札幌死一人未
小樽未喎
又話札幌最安全嘅

幻想完未呀
你係咪個司機呀

諗諗下其實你都啱既, 條港女或者想快D死所以咪趕去救援人員多既札幌(套用你既講法)等有人快D幫佢收屍

我會呢幾日走囉死傻仔
1-3級之嘛
你啲死傻仔6.7級先嚟衝

我冇叫過人去機場
我只係叫人落札幌避難

我話札幌配套大過小樽姐
有事上嚟應變好過小樽
冇話過札幌最安全

咁你講乜嘢旅客避難所啫
佢肯去咩?
根本佢就無常識
Airbnb有無人幫你呀傻仔
有無水同嘢食提供呀

你預測到呢幾日都係得兩三級地震咪你勁囉
點知聽日會唔會有五六級餘震架

你要6.7級地震去札幌都無人阻你
你最好有機會試下啦

乜野類比黎，事實係天災唔俾人住，舉例話人犯法吸毒刑毀所以酒店逐客，完全唔拉更
林夕個篇正路好多

做乜又講返個港女呀
佢想住咩有佢自由

你FF小樽死傷勁過札幌就得
你FF小樽無資源過札幌就得
喂你舉報我丫

我從來都係講配套
資源多過札幌係常識ok？

哇
兜得好呀
我剩係知札幌死一個小樽未有人死
有應變就再危險啲都唔怕
好嘢

札幌咁多人先有一個人死其實算好彩啦
如果唔係配套應變做得好你覺得會咁少傷亡咩

等下啦
你實等到嘅

我唔知呢幾日有幾級
但係唔會蠢到6.7級嗰日衝出去囉
呢幾日仲有5-6級咪再等等囉
仲死撐6.7級嗰日衝係啱

6.7級地震完走而唔係走個陣6.7級地震
你咁等要等到幾時先安全呀

有呀
我有唔俾咩
我話佢蠢啫
佢要死我阻佢咩
快啲㖭呀
懵懵下

資源多過所以咪6.7級地震嗰日衝去囉
啱㗎
發生你身上嗰陣記得咁做
地震國啲指引都唔及你啱

係呀
好好
小樽應變無咁好都無人死
個天係唔公平OK?

指引死嘅人係生
衝去自己 comfort zone合情合理
依架札幌又唔係成個城市沉沒

等到新聞都話震度減低囉
好似呢幾日
但係6.7級仲衝真係傻咗
4都話搏下

係呀
6.7級地震衝就啱㗎啦
好合情合理
你記得衝呀

真係無得咁比
香港地震,你依架喺深圳你都會即刻趕返香港啦

我覺得港女係有少少冒險
但係係佢角度睇又無錯

你都癡線嘅
你唔好代入我
一嚟我絕對唔上大陸
二嚟我一定唔會震到呀媽都唔認得嗰日郁
你死就算喇
傻下傻下

佢角度無錯㗎
佢知錯仲會咁蠢四圍話人知咩

我從來都係講配套

原來係你條小柒頭負皮我
有救援配套個死傷咪有機會減低囉
真係咁難明咩

喂
負皮你呢個都唔得?
咁上面有兩個或以上又全部關我事呀
你嗰啲6.7級衝出去仲唔畀負皮你呀
你傻下傻下㗎喎

講緊個死傷
札幌死傷多過小樽喎
我從來都係講配套

兜得好難睇呀喂

想快D死咪無錯囉
但做乜要拖個的士司機落水

咁你係咪覺得小樽配套好過札幌先小柒頭
死傷同配套係咪有關係呀

少少冒險
幾癡線先講得出

無穿無爛仲唔求神拜佛

死傷同配套有關係
但係最大關係係邊度震得勁呀死傻仔

都唔知邊個柒喇
我從來都係講配套

個司機係呀
你同港女嗰類人無死真係唔公平

配套影響傷亡
教育又影響傷亡
震源震級都影響傷亡
係度我就主要針對配套

係呀
札幌震到上7級
就算係距離札幌好遠嘅其它市區得2-3級嘅旅客
都應該趕過去札幌嘅
話晒配套第一
就算札幌已經喺地圖消失埋
因為配套無札幌咁好就算幾輕微嘅災難都好危險
我會好好記住
不過唔會學你咁做
但係我支持你

喂你訓未
講左12個鐘你唔攰嘅咩

感覺上係道德綁架
你唔去 —>no show唔會退返錢比你
你出現 —>你係人渣，災難時期仲要同災民搶資源

無論選擇係點，都會有損失出現。點解要將天災既損失利用名聲壓力轉嫁到消費者身上？

似係你廢噏打消耗戰喎

痴撚線
你打字多我成倍仲話我打消耗戰

你確定no show 就唔會退錢？
我估要視乎d條例
根本正常思維 有地震都唔會咁樣飛的去地震附近既酒店啦
條港女唔知咩心態

做咩講緊酒店，講下講下去咗港女應該留喺小樽定去札幌

你目的就係咁啫
我哋就蹝精神又搵資料又貼圖
又詳細分析
你就廢噏幾句

不過
消耗戰係無用嘅
最多我覆慢啲啫